狗記者會語言偽術陰招

作為一個p牌廢中，我只係可以發夢玩下索帶，我真係唔可以講話可以幫到咩手，但我好希望響輿論戰出一分力去拆解而家果d 垃圾記者會既一啲陰招，作出分析整理，當佢地出陰招時盡量唔好跌入佢地陷阱度。

1. 改詞換字
其實呢一樣係一開始政府話係暴動定係示威果陣，已經用緊呢啲方法帶輿論。
對佢地輿論有利就會加
-而家針對示威者，佢地會叫做暴徒
-鐳射筆本身有哂統稱既叫法，係要自行改稱鐳射槍，令公眾覺得係更具攻擊性，被問及名稱由來又答唔出

對於佢地不利既事就加以淡化或歪曲
-催淚彈無啦啦改左做催淚煙
-明明元朗白衫斬人係巿民被單方面無差別襲擊，佢就形容為係有兩班人打鬥，令到成件事聽落好似頭兩個警員離開現場增援比較合理化
-記者多次影到警察刻意有目的地用強光照射記者，但被警方強行改為「意外」照射到記者

2. 弱化問題
「其實之前已經答左」，「正如我剛才所講」聽到呢啲開頭既作答，其實俾觀眾感覺係果條問題係重覆左，所以唔係重點。但我想講我相信每一位記者問既問題都有佢既獨特性，重覆問題你地唔會問，問題係因為佢地罐頭答案係得果幾個，同埋為左避重就輕，就刻意理解條問題係重覆，然後好合理化咁重覆返罐頭答案。記者朋友如果聽到一半唔對路，可能要即刻stop 佢並講清楚問題重點，而唔係重覆，因為佢地重覆緊答案既時候，亦都係佢地浪費緊問答環節時間既方法，令自己答少啲問題。我見有記者朋友開始會用利君雅式追問法黎截停班友講野，我個人十分認同呢個做法。

3. 話手頭上冇資料答唔到
當有啲問題佢地俾唔到答案出黎，可以提出叫佢地承諾聽日記者會主動交代，唔需要再浪費問答環節時間，如果唔係又質質膊冇左件事

4. 單方面講就係
-話操普通話既警察傳言係假，而家完全唔佩戴委任證，到底佢地有咩證據話唔係？點樣服眾？
-某狗響高處掟出黎既唔係煙花係催淚煙，其實我建議係咪可以自行播片俾佢地睇即場反駁

5. 開始理虧時，會叫你地去警察投訴科
如果講得呢句，其實佢地心知不妙，就算知其實自己錯都唔會道歉，直接彈你去冇可能成功既投訴黑洞了事，呢個時候可以加以追擊。

6. 俾果個主持牽住鼻走
當記者問左一啲問題果2條友答唔到既時候，台下就會狂追問，主持見到咁就會話「剛才已經答左你問題」/「你地咁樣係進行唔到記者會」/「到下一位問問題」，嘗試去為台上兩條友解圍，而我睇係次次都解到，記者又真係好聽話咁停哂，俾下一位問。好多次都係就黎迫到佢答，就俾主持解左圍。其實記者朋友可唔可以到你發問時都講返，叫台上答左個追問先？個情況就好似玩街機槍game，有三個人玩，一個人輸左就下一個接力玩，玩到第二個人輸左要continue 既時候，第三個等到continue 時間過左要重頭黎過咁呀！！

最後我想講，過期催淚彈呢一樣野係班狗拆唔掂既野，一定要加以追擊，因為有哂相。
同埋追究委任證問題，冇戴委任證其實好多野都會變得十分可疑。

Ush

推

今日expired tear gas 都唔敢講

push
高汁po

聽日記者會再問
有定無 用過期催淚彈
同佢講如果搭多過一個字既 就一定會再追問

[記者入］特首每次都轉移視線，希望到時有記者幫手問以下問題

互推下幫幫手

事前一定有com 過唔可以響任何程況提「過期」呢兩隻字

但班狗支旗十幾年黎都係寫催淚煙 呢個真係佢地叫法

呢樣又真...不過其實都好易俾佢地含糊其詞
黑旗「警告 催淚煙」之後又真係會有催淚煙出現
只係「發射」就一定要用「催淚彈」
但「使用」就可以用「催淚煙」

推第6點

push

認同 推到俾記者睇到

推到記者跟進

成日話冇資料 日日開記招都唔準備好啲 咁開記招黎做咩 咩都答唔到

仲有佢地成日答問題個時 一開始都唔係答問題 係講佢地想講嘅野先 同一定會駁去「暴力示威者」做左啲乜乜乜度 之後先答少少

好似啲記者一問有關北角嘅問題 佢係即刻講返佢筆記入面準備好講嘅野先 完全唔係回應緊條問題